\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
изучить команды передачи управления.

\textbf{Задание:}
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Написать и отладить программу нахождения минимального элемента массива
      из 20 чисел и его индекса (место элемента в массиве относительно первого), а
      также максимального из элементов и его индекса.
\item Произвести сортировку элементов заданного массива одним из способов.
\end{enumerate}

При написании программы использовать широкий набор арифметических и логических команд.

Ввод элементов массива осуществить в режиме редактирования памяти перед выполнением программы.

Массив для проверки работы программ представлен в таблице~\ref{tab:array}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Массив}
  \begin{tblr}{
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,22}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt,
    hspan=even
  }
  Индекс  & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 0A & 0B & 0C & 0D & 0E & 0F & 10 & 11 & 12 & 13 \\
  Элемент & 9 & 8 & 7 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 7 & 4 & 6  & 99 & 13 & 14 & 10 & 11 & 14 & 17 & 11 & 12
  \label{tab:array}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

Минимальное значение равно 1, индекс "--- 3.

Максимальное значение равно 99, индекс "--- 0B.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Программа нахождения минимума/максимума}

Составим блок-схемы алгоритмов (рисунки~\ref{fig:block-scheme-min}--\ref{fig:block-scheme-max}):

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/block-scheme-min}}
  \caption{Блок-схема алгоритма нахождения минимума}
\label{fig:block-scheme-min}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/block-scheme-max}}
  \caption{Блок-схема алгоритма нахождения максимума}
\label{fig:block-scheme-max}
\end{figure}

Напишем программы для нахождения минимума и максимума в эмуляторе Антонова.
Их запуск представлен на рисунках~\ref{fig:min-asm}--\ref{fig:max-asm}. 
Код приведен в таблицах~\ref{tab:min-asm}--\ref{tab:max-asm}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/min-asm}}
  \caption{Программа нахождения минимума в эмуляторе Антонова}
\label{fig:min-asm}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/max-asm}}
  \caption{Программа нахождения максимума в эмуляторе Антонова}
\label{fig:max-asm}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Программа нахождения минимума}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Адрес} &
  \SetCell[]{c}{Код} &
  \SetCell[]{c}{Мнемокод} &
  \SetCell[]{c}{Комментарий} \\

  1000 & 06 13    & MVI B,13   & Размер массива, счетчик \\
  1002 & 21 00 11 & LXI H,1100 & Адрес первого элемента массива \\
  1005 & 7E       & MOV A,M    & Загружаем его в A \\
  1006 & 2C       & INR L      & Начало цикла: адрес следующего элемента \\
  1007 & 37       & STC \\
  1008 & 3F       & CMC \\
  1009 & BE       & CMP M \\
  100A & DA 0F 10 & JC 100F    & Если A больше \\
  100D & 7E       & MOV A,M    & ~~~~сохраняем меньший элемент \\
  100E & 4D       & MOV C,L    & ~~~~и индекс \\
  100F & 05       & DCR B      & Уменьшаем счетчик элементов \\
  1010 & C2 06 10 & JNZ 1006   & Зацикливаемся \\
  1013 & 47       & MOV B,A \\
  1014 & 76       & HLT 
  \label{tab:min-asm}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Программа нахождения максимума}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Адрес} &
  \SetCell[]{c}{Код} &
  \SetCell[]{c}{Мнемокод} &
  \SetCell[]{c}{Комментарий} \\

  1000 & 06 13    & MVI B,13   & Размер массива, счетчик \\
  1002 & 21 00 11 & LXI H,1100 & Адрес первого элемента массива \\
  1005 & 7E       & MOV A,M    & Загружаем его в A \\
  1006 & 2C       & INR L      & Начало цикла: адрес следующего элемента \\
  1007 & 37       & STC \\
  1008 & 3F       & CMC \\
  1009 & BE       & CMP M \\
  100A & D2 0F 10 & JNC 100F   & Если A меньше \\
  100D & 7E       & MOV A,M    & ~~~~сохраняем больший элемент \\
  100E & 4D       & MOV C,L    & ~~~~и индекс \\
  100F & 05       & DCR B      & Уменьшаем счетчик элементов \\
  1010 & C2 06 10 & JNZ 1006   & Зацикливаемся \\
  1013 & 47       & MOV B,A \\
  1014 & 76       & HLT 
  \label{tab:max-asm}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\section{Программа сортировки массива методом пузырька}

Составим блок-схему алгоритма (рисунок~\ref{fig:block-scheme-sort}):

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/block-scheme-sort}}
  \caption{Блок-схема алгоритма сортировки массива методом пузырька}
\label{fig:block-scheme-sort}
\end{figure}

Напишем программу сортировки массива методом пузырька в эмуляторе Антонова.
Результат её выполнения представлен на рисунке~\ref{fig:sort-asm}. Код приведен
в таблице~\ref{tab:sort-asm}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/sort-asm}}
  \caption{Программа сортировки массива в эмуляторе Антонова}
\label{fig:sort-asm}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Программа сортировки массива методом пузырька}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Адрес} &
  \SetCell[]{c}{Код} &
  \SetCell[]{c}{Мнемокод} &
  \SetCell[]{c}{Комментарий} \\

  1000 & OE 13    & MVI C,13   & Счетчик внешнего цикла \\
  1002 & 21 00 11 & LXI H,1100 & Адрес первого элемента массива, внешний цикл \\
  1005 & 51       & MOV D,C    & Счетчик внутреннего цикла \\
  1006 & 7E       & MOV A,M    & Внутренний цикл \\
  1007 & 23       & INX H      & Следующий элемент \\
  1008 & 96       & SUB M \\
  1009 & DA 12 10 & JC 1012    & Если следующий элемент меньше предыдущего \\
  100C & 86       & ADD M \\
  100D & 46       & MOV B,M    & ~~~~меняем \\
  100E & 77       & MOV M,A \\
  100F & 2B       & DCX H      & ~~~~элементы \\
  1010 & 70       & MOV M,B \\
  1011 & 23       & INX H      & ~~~~местами\\
  1012 & 15       & DCR D      & Уменьшаем счетчик внутреннего цикла \\
  1013 & C2 06 10 & JNZ 1006   & Зацикливаемся (внутренний цикл) \\
  1016 & 0D       & DCR C      & Уменьшаем счетчик внешнего цикла \\
  1017 & C2 02 10 & JNZ 1002   & Зацикливаемся (внешний цикл) \\
  101A & 76       & HLT 
  \label{tab:sort-asm}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters
\Conclusion

Во время выполнения работы были изучены команды передачи управления.

\end{document}
